支那經濟遇冷 被爆就業市場大減徵氣氛悲鳴

中國經濟遇冷？今年的就業市場大減徵，從國家考試減半招錄、券商停招、金融業、地產業到互聯網行業的幾大巨頭，都傳出減招，引發就業市場的哀鳴氣氛。

《全天候科技》報導，中國今年就業市場頗為嚴峻，今年秋季校招形勢也頗為嚴峻，各大企業大規模縮招，「金融業因證券下跌縮招，券商今年都不招人；地產今年更是嚴冬，萬科集團在全國只招88人，整個北京只招10個人；
與此同時，國考招錄1.45萬人，比去年減少近一半。
而互聯網行業隨著人口和流量紅利逐漸消退，也在全面「縮招過冬」」。

報導指出，互聯網蠻慘，美圖、拉勾網、錘子手機等公司相繼被曝裁員後，京東及阿里巴巴被傳出縮招，其不過兩家公司都否認傳言，另外，傳騰訊裁6000人、滴滴出行裁3000人、網易杭研院也傳裁員，不過都受到否認，直指是謠言。

大企業搶聘大學畢業生的熱烈情況已不復見，BAT、華為、騰訊等都減招應屆畢業生，華為2018校招縮招近1/3，起薪比2017年校招普遍下降2000元人民幣（約9000元台幣）、2018年騰訊預計招聘3000名應屆畢業生，相比2017年的2000人擴招了50%。

而P2P頻頻爆雷之後，過去兩三年間被高薪挖角的企業高管，已有不少人面臨失業危機，一位高管說窘境：「裁員已成定局，跳槽又無去可去，身邊有很多VP級別的高管現在都找不到工作。」

根據智聯招聘平台大數據顯示，2018年第二季，IT/互聯網行業的招聘職位數同比減少6%，網絡遊戲行業下降7%，電子商務子行業用人需求也下降；反而是AI方面的獨角獸公司今年開始大範圍校招。

支爆到了，共狗應該悔改

好慘

驚佢哋嚟香港搶工做

爆條毛咩。

阿爺好強大。中國成最大贏家。共產黨千秋萬世。習近平身體健康。

印度go go go 取代中國

共狗話食草都唔悔改喎

吊、家下大把支那黑工走黎做裝修洗碗丶楂的士都有（帶住囗罩開工）😑😑😑

印度 就食得屎啦, 垃圾國家

反而越南就有可能

各行各業都有 好多喱係工廠大廈入面做